[
  {
    "question": "什么是内部变量？",
    "answer": "内部变量是在CMS中用于内部逻辑控制、数据处理和状态管理等目的的变量，由软件系统内部创建和使用。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "如何创建内部变量类型通道？",
    "answer": "在“内部通道”页签下，点击变量通道功能区的新建变量组按钮，输入通道名称，选择内部变量类型，确认即完成内部变量类型通道的创建。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "为什么要进行变量分组？",
    "answer": "通过变量分组，系统管理员和操作员可以更轻松地查找和管理变量，而不会混淆或遗漏重要的数据；将相关变量放在同一组中，可以简化系统的配置过程；当需要对某一类变量进行统一的设置时，只需在该组中进行一次操作，而不必一个个地单独设置每个变量。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "如何创建变量组？",
    "answer": "在内部变量类型的通道下，点击变量组，输入变量名称即可创建变量组。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "如何创建内部变量？",
    "answer": "在对应变量组中，点击变量列表上方的新增变量按钮，变量列表末尾新增一条变量记录，然后直接配置变量名、变量描述、变量组、数据类型、初始值、历史归档等内部变量属性。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "变量名有什么要求？",
    "answer": "仅能输入中文、字母、数字、下划线、点，且必须以字母或下划线开头，它是系统全局变量的唯一标识，区分大小写。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "数据类型有哪些及对应的最值分别是多少？",
    "answer": "数据类型及对应最值如下：二进制变量，无最大值和最小值；有符号8位整型，最大值127，最小值 -128；无符号8位整型，最大值255，最小值0；有符号16位整型，最大值32767，最小值 -32768；无符号16位整型，最大值65535，最小值0；有符号32位整型，最大值2147483647，最小值 -2147483648；无符号32位整型，最大值4294967295，最小值0；有符号64位整型，最大值9223372036854775807，最小值 -9223372036854775808；无符号64位整型，最大值18446744073709551615，最小值0；F32位浮点数IEEE754，最大值3.402823E+38，最小值 -3.402823E+38；F64位浮点数IEEE754，最大值1.7976931348623157E+308，最小值 -1.7976931348623157E+308；日期、时间、日期时间、字符串均无最大值和最小值。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "初始值有哪些设定方式？",
    "answer": "初始值设定方式有：设定值，自动加载用户自定义的设定值；退出值，运行时，每1分钟记录一次变量值，系统退出重新运行时，自动加载最后记录值；无，系统默认退出系统后清除内部变量，重新运行加载时，系统默认加载为0/False/为空。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "历史归档功能有哪些设置？",
    "answer": "可选择启用、禁用历史归档功能，可配置历史归档规则，选择当前变量所属的历史归档分组，选填。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "内部通道提供多种通道类型是为了什么？",
    "answer": "内部通道提供多种通道类型，是为了实现不同的功能场景。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  }
]